有冇人覺得部分香港男人好懶

有部分香港男人真係好懶
屋企乜野家務都唔做
拖地洗衫洗碗 乜都覺得有屋企細妹 家姐 老母處理
自己就返工好忙好攰
其實個個都有正職 你估佢地唔洗花時間做家務？
唔怪得好多女人結完婚都話好似湊緊個大細路咁

其實都未必關性別事既
好睇自己個人

以我為例, 同屋企人住果陣我懶過西, 因為老母咩都唔比我掂 佢會搞掂哂
之後自己住, 同居, 基本上全部係我搞哂.....
所以無絕對既

由細到大 除左煮飯其他都係我做……原來我係女人

同我一齊你唔會咁講

事實係成間屋企有一大半既垃圾都係班女人搞出黎

有部分香港女人真係好懶
屋企乜野家務都唔做
拖地洗衫洗碗 乜都覺得有屋企細佬 阿哥 老豆處理
自己就返工好忙好攰
其實個個都有正職 你估佢地唔洗花時間做家務？
唔怪得好多男人結完婚都話好似湊緊個大細路咁

我好勤力會缺家務會學習，嫁比我

咁另一半既垃圾你冇份？飲罐可樂 飲支水 買盒外賣
一野塞爆左個垃圾桶都做得出因為懶得自己出去倒垃圾

事實係男人係要出聲叫佢 先會幫手倒垃圾

學完先好黎搵我
同好多女仔傾過 好多都會睇男仔會唔會幫手執手尾呢點 大家食完野 唔幫手個d多數係少爺仔

你係僅有既好男人

咪係
懷疑樓豬就係口中成日講所有女人都係雞嗰啲人

你唔揀d識做家務既人啫

係我細佬我冇得揀

會做家務既雞 你搵到都執到

我覺得自己懶 但都好幸福 屋企有
洗碗機
洗衣機 乾衣機
掃地機械人

咁邊個拎衫去洗 同晾衫
邊個去倒拖地機器人既垃圾

好在我屋企人識分工 逢幾邊個做 大家夾哂

同屋企人住 但又真係識用洗衣機既男人都唔知有幾多個

試過啦 佢最叻就係洗到d碗油笠笠拖地求其拖 成地水 等我地怕左佢
佢老母

係女人縱出黎呀師兄

你當佢講既「一大半垃圾」係男人就覺得成句合理好多

咁你地自己做返得唔得？
有時怨氣就係咁樣積落

唔係呱....一開基本上擰MODE 就自己郁架啦喎

覺

真心既 試過成家去左旅行 淨返細佬係屋企
佢走黎問我地 邊支係洗衣液
擰落去邊個mode 邊個制
已經唔奢求佢落柔順劑

怕咗佢你自己做返咪戇鳩囉
繼續迫佢做，做到佢自己都頂唔順咁污糟就會改善

呢類人靠自己生存唔到，希望搵到個照顧到佢嘅人

真係要好愛佢先得
莫講話佢家姐我 都頂佢唔順

洗衫簡單 分類入洗衣袋
盡量唔買要晾嘅衫 但要摺衫 掛好啲衫
垃圾都要清 兩個都懶 所以輪住做
照顧細路仔 反而比較花時間
家務佔好少時間

佢就係唔覺 直程去到成手油都唔覺有問題
鬧佢個時 仲要怪支洗潔精去油力廢

Exactly....我都係咁

夾錢請工人囉

所以我成日都話 生小朋友之前真係要諗清楚如果另一半唔肯幫手做其他野 真係喊三聲

都係嘅
未有小朋友之前真係無咩家務
不過可以有父母幫手 再唔係可以請姐姐
都仲有好多解決方法
依啲越早越快手 勁嘅人一腳踢 可以好爽手

你意思屋企應該分工合作? 結左婚就更加?
同意啊
大部份都係老母做 跟住老婆(冇正職)做

但想提出一個主流概念 任何勞力野都應該男仔做哂點計? 好似換水 拎少少文件跑腿之類
女仔唔夠力做唔到 冇問題啊 正如你唔會期望一個跑步好叻既去贏遊水比賽
但好多時女仔都有能力做 跑腿 打電話 開汽水 開門之類
但男仔冇主動幫手就係唔岩 應該比人責備 貼上懶&冇風度

將呢d超義務變成男仔本份我就好反對

係 分工合作 大家都有正職

小弟婚後都係洗衫掠衫煮飯洗碗拖地吸塵一腳踢

係俾以前女朋友訓練出黎定咩？

請鐘點

唔覺 外國果啲仲懶

香港女仔大部係雞你唔講? 跪9低同我含啦 臭雞

勁啊 點解練出黎架
定係你做得好快手 ？但再快手都要有時間同耐性

其實係自發
結咗婚自己住，所有家事都要有人做
你唔做就老婆做，唔會再有屋企人幫手頂
咁你揀瞓喺度打機？定係自己落手？
我接受唔到自己做廢柴，咁就得返一個選擇

時間就一定要放，但有方法開源
用少啲、用嘅時候企理啲，就易好多
（咁我有一半嘅晚餐仲係靠外母煮，又輕鬆咗好多）

開口埋口話女人係雞 收返你條臭J啦
睇死你都係其中一個懶男人

真 細佬成日煮野食煮到打風咁

部分

殄

Diu la, 我宜家share flat 個條友，mud 7 都唔撚做，屋企d廁紙冇哂，廚房紙用完，洗手液用完都係唔理架，會有聖誕老人準時幫佢refill 架。自己煮完野食洗野可以洗到有條麵係個pan 度仲有永恆唔熄燈。
Dllm 佢以為自己係係，Diu 兩下先郁一郁垃圾過垃圾，你係我條仔我都唔會忍啦仲要係要個自我中心但係又以為自己係世界仔好識做人見識好撚廣闊。

咁似我 我咪就係個聖誕老人

都有以上部分好男人既

真心嬲，明明決定話一齊租個時要分工，分分下就變左邊個頂唔順就邊個做，痴撚線架。佢最好屎都咪撚屙唔好用廁紙！

我掉返轉
家姐咩家務都唔做
細佬做哂

一條友住做到狗咁

係部份人類都懶

絕d 收埋卷廁紙

一隻手掌拍得響？
我同我屋企人各做各 洗杉洗自己 你幫佢洗埋咁梳乎係我都唔做喇

PR post, pull

關性別咩事 睇個人

你咁樣講只係搞分化

ok我道歉

係 所以唔好結婚

講緊個logic一樣唔係話全部女人都係雞

標題同內容咪話左”部份”

我覺得而家男女都要識做家務
除非你有錢到由細到大有工人司機
普通人廿幾歲都唔識做家務 洗衣機都唔識用 真係好鬼老土
坐埋一邊扮大爺大小姐 基本上可以當係殘廢

On9
我係阿哥 我乜撚都做晒
細妹乜撚都唔做 廿幾歲人洗衣機電飯煲都唔識用
咁係咪香港女人就懶？

咩家務都做 有無人要

無錯

同意

拖地，洗衫，洗碗，洗廁所/浴室霉位，
廚房少啲，多數呀媽係我收衫摺衫嘅時候會搞埋。
身邊有幾個男性朋友係咁

反而家姐唔識做，屋企人開始擔心佢日後點自己生活。

全部家務其實唔難做，係得煮嘢食會考少少天份
我煮就食唔死嘅，唔好食咁解，但我本身食得清，所以冇咩所謂。

但我家姐連煮個面都可以岀事

部份女人好八婆，有啲女人係雞，一部分女人係死蠢，有部分當個閪係八達通，有啲女人懶過男人

睇人既姐 我呀妹讀緊大學次次煮撚完野
都等老母收工番黎比佢洗
講緊早午晚三餐儲埋等老母洗

人地做曬就好男人 有無諗住一人做一d

屋企多女人就知道
其實女人生活習慣好撚污糟
嚟M又滴到個馬桶周圍都係血
M巾又周圍抌
啲化妝品hi撚到周圍污糟邋遢又唔撚抹
又成地都係污糟邋遢啲化妝棉
用完啲直發夾呀風筒嗰啲
又唔撚關電掣就走撚咗佢
去完廁所又唔撚閂門
又唔撚冲廁
用撚完啲卸妝水con水又唔撚識閂返個蓋
着過啲胸圍底褲又周圍掛
不能盡錄
谷鳩氣

一個個姐，我有做家務又要同你講咩

自己咩都做哂，娶你返黎做咩啊，唔通真係貪個私家雞咩

Me 十幾歲嗰時老母要返夜班, 要自己煮飯洗碗打掃
清潔D 嘢一做就要乾淨, 見到有漬就唔安樂, 但唔算潔癖
見到有朋友電腦檯D 嘢痴立立, 唔明點生活到

標題話部份，reply人嗰陣就話僅有
以你自己嘅姿色搵到呢啲懶男人係你問題啦我自己屋企養貓養狗，每日掃地拖地洗碗自己一手包辦。其實有好多男人都願意做家務，唔知你識咩男人

家姐會處理？
我真係笑撚左呀！屌你老尾！！！

肯幫你埋單既男係咁上下，結婚買樓洗咁多錢， 肯做埋家務點會幫你埋單

有睇金都就知男人基本都係垃圾

有睇bbkingdom就知女人都係垃圾

都話左係細佬係撚我搵

唔關性別事，跟本呢個世界就係一個願打一個願捱

利申: 我自己一個人住
洗衫 煮飯 家居清潔 簡單水電維修 全部都自己做
但無女

反而身邊D Frd 結晒婚，一個二個廢到喊，踢都唔郁，洗衫煮飯無樣識，重要話「呢d 野係老婆做」
佢地老婆一邊呻一邊咪繼續做

我只係要求細佬洗返個正常碗

真係心疼佢地老婆 踢都唔郁 真係好火滾

不嬲我屋企老豆教落
男女都係 所有野你都應該要識，你識咗做唔做係另一回事
識咗你都可以交俾人做
但你唔識又無人幫果陣 自己就仆街
所以點都要學識做

自住男人
煮飯洗碗、吸塵拖地、洗衫熨衫
要執正啲嘢先WFH得舒服

家庭教育問題
本身父母性別角色定型重就係咁

瘤主暗示緊自己比細路屌
小朋友屌大姐姐

啱呀，根本女人先最污糟

睇黎D女人唔打唔得.....

你個男人懶還你個男人懶
唔好燒晒全香港既男人

有冇人覺得部份香港女人好懶？